{
    "question": "Maju mundurnya sebuah negara tergantung kepada titik-titik warga negaranya atau tanggung jawab b kewajiban c kekuatan d disiplin",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Disiplin</p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong> </strong>Semoga membantu</p><p></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sikap-tidak-mencampuri-urusan-pribadi-orang-lain-merupakan-contoh-403",
            "question": "Sikap tidak mencampuri urusan pribadi orang lain merupakan contoh perilaku toleran terhadap",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sikap toleran terhadap orang lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah, semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-hak-dan-kewajiban-no-copas-625",
            "question": "Apa Itu Hak Dan Kewajiban ??? \r\n No Copas",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>JAWABAN </h2><p>Kesimpulannya Sudah ada Di Bawah !</p><h3>KEWAJIBAN</h3><p><strong>Kewajiban</strong> Adalah sesuatu Yang Wajib Dilakukan Karena Kewajiban Adalah Tanggung Jawab Yang Sangat Besar Untuk Kita.Contoh Kewajiban Kita Yaitu Menyelesaikan Tugas Sekolah, Membahagiakan Orang tua Dan Melindungi Keluarga Kita.</p><p></p><h3>HAK</h3><p>Hak Adalah Sesuatu Yang Diterima Setelah Menjalankan Kewajiban,Contohnya Mendapat Raport Di Sekolah, Mendapatkan Perlindungan Dan</p><p>Mendapatkan Kehidupan Yang Layak.</p><p></p><h3>KESIMPULAN DARI JAWABAN DIATAS </h3><p>Kewajiban Dan Hak Harus Dilakukan Secara Seimbang Jika Tidak Akan Terjadi Perpecahan Atau Tawuran antar Bangsa Ataupun Negara.</p><h2>\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0</h2><h2>DETAIL JAWABAN </h2><p>Mata Pelajaran : <strong>PPKn</strong><strong> </strong></p><p>Kelas : <strong>IV / 4</strong><strong> </strong></p><p>Kata Kunci :<strong> Kesimpulan Kewajiban Dan </strong><strong>Hak</strong><strong> </strong></p><p>Bab : <strong>4 - Kewajiban dan </strong><strong>Hak</strong><strong> </strong></p><p>Kode Kategorisasi : <strong>4.4.10</strong><strong> </strong></p><h2>\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0\u00b0</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<ul><li><strong>Kewajiban</strong> Adalah Sesuatu Yang Harus Dilakukan Sebagai Manusia Dan Merupakan Tanggung Jawab kita Contoh Sikap Yang Mencerminkan Kewajiban Adalah Menghormati Masyarakat Saat Menyampaikan Pendapat. </li><li><strong>Hak</strong><strong> </strong>Adalah Sesuatu Yang Memang Sudah Berhak Menjadi Miliki Manusia.Contoh Sikap Yang Mencerminkan Hak Adalah Mendapat Perlakuan baik dari Masyarakat.</li></ul><h2>\u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 </h2><p>Mata Pelajaran : <strong>PPKn</strong><strong> </strong></p><p>Tingkat Pembelajaran : <strong>3</strong><strong> </strong></p><p>Kata Kunci Pembelajaran : <strong>Kewajiban Dan </strong><strong>Hak</strong><strong> </strong></p><p><strong>#</strong><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>R</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>k</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>S</strong><strong>a</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p><h2>\u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0 \u00b0</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-ia-mengungkapkan-jangan-sekali-sekali-melupakan-sej-120",
            "question": "di bawah ini ia mengungkapkan *jangan sekali-sekali Melupakan sejarah atau jasmerah* yaitu a Mr Muhammad Yamin B Drs Moh Hatta c d f d Insinyur Soekarno\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ir soekarno</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membanty</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-sikap-toleransi-persatuan-dan-kesatuan-di-sebuah-nega-400",
            "question": "Pengertian sikap toleransi, persatuan dan kesatuan di sebuah negara yang beragam dapat diciptakan dalam wujud perilaku toleran terhadap keberagaman tersebut. sikap toleransi berarti \u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menghargai perbedaan dalam satu kesatuan. seperti: menghargai orang yg berbeda agama </p><p>maaf kalau salah ya </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernyataan-yang-tepat-untuk-kurva-di-atas-adalah-apenawaran-berh-962",
            "question": "Pernyataan yang tepat untuk kurva di atas adalah    A.penawaran berhubungan lurus dengan harga\r\nB.jumlah barang berbanding terbaik dengan harga \r\nC.penawaran tertinggi pada harga Rp3.000.00\r\nD.pada tingkat harga Rp2.000.00 jumlah penawaran berkurang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jiwa-dan-semangat-persatuan-yang-telah-menjiwai-kehidupan-masyara-581",
            "question": "Jiwa dan semangat persatuan yang telah menjiwai kehidupan masyarakat tersirat dalam pancasila yaitu sila ke",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> sila ke-3 \"persatuan Indonesia\".</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jiwa dan semangat persatuan yang telah menjiwai kehidupan masyarakat Indonesia tercantum dalam Pancasila sila ke 3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pendaratan-yang-benar-saat-lari-jarak-pendek-adalah-dengan-351",
            "question": "Pendaratan yang benar saat lari jarak pendek adalah dengan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menggunakan ujung telapak kaki.</p><p></p><p>semoga membantu^^</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "har-tanggal-sen-i-pilihan-ganda-pilihlah-salah-satu-jawaban-a-475",
            "question": "HAR    TANGGAL\r\n: SEN\r\nI. PILIHAN GANDA\r\nPilihlah salah satu jawaban a,b,c,d, dibawah ini diantara satu yang palin\r\n1.\r\n5.\r\na.\r\nIstilah \u201cNusantara\u201d sering kita baca dalam buku-\r\nbuku pelajaran. Arti kata \u201cNusantara\u201d adalah ....\r\nKepulauan yang diantarai oleh dua samudera,\r\nyakni samudera Hindia dan Pasifik, serta dua\r\nbenua Asia dan Australia\r\nb. Pulau-pulau yang diantarai oleh dua samudera\r\ndan dua benua\r\nC. Pulau-pulau yang diantarai oleh dua benua\r\nAsia dan benua Amerika yang terletak di\r\nantara lautan Hindia\r\nd. Negara kepulauan yang terletak di anatara dua\r\nbenua dan dua samudera\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Kepulauan yang diantarai oleh dua samudera,</p><p>yakni samudera Hindia dan Pasifik, serta dua</p><p>benua Asia dan Australia</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-sikap-sikap-untuk-mewujudkan-cinta-tanah-air-781",
            "question": "Tuliskan sikap-sikap untuk mewujudkan cinta tanah air!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membela tanah airnya, menjaga dan melindungi tanah airnya, rela berkorban demi kepentingan bangsa dan negaranya, mencintai adat atau budaya yang ada di negaranya dengan melestarikannya dan melestarikan alam dan lingkungannya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>cinta tanah air adalah cara berpikir, bersikap, dan berbuat yang menunjukkan kesetiaan, kepedulian, dan penghargaan terhadap bangsa. Seperti sikap terhadap bahasa, lingkungan, sosial, budaya, ekonomi, dan politik bangsa</p><p>semoga bermanfaat ;) </p><p>Jangan lupa di follow :)</p><p>maaf klau salah</p><p>Terima kasih </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Sik</strong><strong>ap</strong><strong>-sika</strong><strong>p</strong><strong> </strong><strong>u</strong><strong>ntuk</strong><strong> </strong><strong>mew</strong><strong>ujudkan</strong><strong> </strong><strong>cin</strong><strong>ta</strong><strong> tanah</strong><strong> air</strong><strong> </strong><strong>yai</strong><strong>tu</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p><strong>1</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Bangg</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>seb</strong><strong>agai</strong><strong> bangsa</strong><strong> Indonesia</strong><strong>.</strong></p><p><strong>2</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Bangg</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>mengg</strong><strong>unakan</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>mencin</strong><strong>tai</strong><strong> </strong><strong>pro</strong><strong>duk</strong><strong> </strong><strong>In</strong><strong>donesia</strong><strong>.</strong></p><p><strong>3</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Mau</strong><strong> </strong><strong>dan </strong><strong>mamp</strong><strong>u</strong><strong> </strong><strong>menj</strong><strong>adi</strong><strong> </strong><strong>nam</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>bai</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>I</strong><strong>ndonesia</strong><strong>.</strong></p><p><strong>4</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Memat</strong><strong>uhi</strong><strong> </strong><strong>hu</strong><strong>kum</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>perat</strong><strong>uran</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>ang</strong><strong> </strong><strong>b</strong><strong>erlaku</strong><strong>.</strong></p><p><strong>5</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Mengg</strong><strong>unakan</strong><strong> </strong><strong>hak</strong><strong> </strong><strong>p</strong><strong>ilih</strong><strong> </strong><strong>saa</strong><strong>t</strong><strong> </strong><strong>pemi</strong><strong>lihan</strong><strong> umum</strong><strong>.</strong></p><p><strong>6</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Bel</strong><strong>ajar</strong><strong> dengan</strong><strong> </strong><strong>sung</strong><strong>guh-sungguh</strong><strong> </strong><strong>se</strong><strong>bagai</strong><strong> </strong><strong>pelajar</strong><strong>.</strong></p><p><strong>7</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Bang</strong><strong>ga</strong><strong> </strong><strong>menj</strong><strong>adi</strong><strong> </strong><strong>penerus</strong><strong> bangsa</strong><strong> Indonesia</strong><strong>.</strong></p><p></p><p><strong>Penj</strong><strong>elasan</strong><strong>:</strong></p><p><strong>Cin</strong><strong>ta</strong><strong> tanah</strong><strong> air</strong><strong> </strong><strong>ad</strong><strong>alah</strong><strong> </strong><strong>peril</strong><strong>aku</strong><strong> </strong><strong>u</strong><strong>ntuk</strong><strong> </strong><strong>membel</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>an</strong><strong> </strong><strong>melindungi</strong><strong> </strong><strong>tanah</strong><strong> </strong><strong>a</strong><strong>irnya</strong><strong>,</strong><strong> rela</strong><strong> berkorban</strong><strong> </strong><strong>de</strong><strong>mi</strong><strong> </strong><strong>ke</strong><strong>pentingan</strong><strong> </strong><strong>b</strong><strong>angsa</strong><strong>,</strong><strong> mencintai</strong><strong> </strong><strong>adat</strong><strong>,</strong><strong> budaya</strong><strong>,</strong><strong> serta</strong><strong> </strong><strong>lin</strong><strong>gkungan</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-4-dari-5-penyebab-keberagaman-di-indonesia-734",
            "question": "Tuliskan 4 dari 5 penyebab keberagaman di indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>-Letak strategis Indonesia</p><p>-Kondisi negara kepulauan</p><p>-Perbedaan kondisi alam.</p><p>-Penerimaan masyarakat terhadap perubahan</p><p></p><p>Maaf klu salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}